最近見到DSE雞last day有感

其實中學嘅友誼好脆弱
打咩5**直入A1，其實唔係咁易做到
你人生冇咁多人陪你捱，你自己唔錫自己冇人可憐你

90後畢業果陣咪又係咁

大部份同學都會變成陌生人

想提返00後

蟲仔🚬

💤💤

睇黎你友情路上好坎坷

還可以

16年grad有一班keep住約

一隻手拍唔響既

當初入左港大精算 仲同緊我班asso朋友reu緊

左港大啫係邊間

姐係右既港大

到時上莊，拍拖，part time
得你會預留時間畀大家

其實食個飯兩粒鍾，真係咁阻你？

不過要刻意搵野講不如自己食頹飯算

個個有u life，自己搏命上返u
加油

last day影相都係留個回憶
唔通真係keep到咩
出黎大家有各自各生活
都時睬你都傻咩

當走進大社會..

retaker same 都有一班Frd有keep到 但係見到啲人ulife好開心就

grad左 5年一樣成日見

過多幾年再睇下啦
利伸：grad左三四年，固定有堆fd唔同u，有d仲做緊野，但癲到每一兩個禮拜都聚一次

Grad咗一年，得入咗港大同科大嘅同學仲keep到，其他真係好似溝通唔到咁

最FD仲係中學同學
大學基本上得3個朋友，但又住唔同區
依家畢左業出黎做野更加難約見面，
中學個D一個月見幾次

相識接著拆夥

2012年考DSE
同中學同學一年幾聚 基本新年聖誕生日都會gathering
其實講到尾睇你點keep姐

中學fd價值觀近好多

做咩咁睇唔開讀精算

友誼好脆弱啱啲
中學友誼理應keep得最耐
大學同學只係攞嚟夾group mate
同事更加難成為朋友

神女有心，襄王無夢

即使男仔嘅友情都係脆弱？
甚至中學時候係死黨 秘密嗰啲無所不談都係咁脆弱？

人生🚬

係，中學有個fd好啱傾
Grad左後接近係keep得最好個個
好啱傾好fd
但佢份人係不嬲都唔會揾人
有一段時間因為忙所以冇揾到佢
而佢都冇揾到我
之後從此就冇揾過大家

唔似得番學個陣差唔多日日見日日一齊lunch 而且又有新圈子 仲有whatsapp已經好好 得閒約下食飯聚下就好滿足

想當天啊叔我DSE LAST DAY 59KG

而家 79KG

中學嘅會係keep得最好

我都算好彩 grad咗兩年 大部分中同都有聯絡 一兩個月都會叫埋中學班主任出嚟聚會 一兩個星期都打一次波

不能認同更多

你條粉皮,原來都係HKU

而家先18年年頭
講到友誼永固咁
收返埋
擺多十年八年再講啦

回想返 六年前同我擁抱過既同學仔
已經各散東西

諗返中學果陣追女仔
而家唔會有當初感覺

中學grad左7，8年，仍然同班中學個個月見 上星期先打完牌

lm

當年last day咩相都冇影過就走咗
熟嗰啲已經知無論點都會keep到
唔熟嗰啲影嚟都冇乜紀念價值
而家都仲有同熟嗰班keep住聯絡約出嚟

最親都係屋企人同女朋友

相對地睇，中學friend 都keep唔到
就冇了

慶幸自己過左六年
仲有班中同成日一齊打機

朋友我當你一秒朋友

講笑姐 你咁認真

其實毒撚一個更開心⋯（有頭髮邊個想做熾哥

點解讀精算要做audit 咁睇唔開

大學year 1/2 通常會開始見少左但去到year 3/4好多時都會多番出嚟

要珍惜身邊中學既兄弟

我果陣都係咁諗 過幾年就知道果陣咁諗係好天真

時間愈長愈淡

有時係讀asso/非三大嘅中學同學自摺
想搞reu 但佢地未必會想
或者怕聽我地傾大學啲嘢會自卑

有次約reu
有個讀asso嘅fd直程gp msg已讀不回
搞到之後想搵佢都唔敢

以前有5，6個中學真係日日見，打波食飯夾band。
後來過左唔知幾耐 就唔知點解就得番一兩個，中學畢業到宜家準備ugrad 除左果一兩個 基本上係唔會再見d中學同學

當初講到有幾好朋友隔一陣就變陌生人

非三大既都自摺？
有fd讀緊城大會計 我覺得佢仲勁過我

人越大，朋友越小

City同Poly唔算摺
我講緊嘅係lingu同ou嗰啲

I see...咁成地又係自卑得滯既

第一年白老鼠，啱啱先同完中學同學食飯 另外有幾個差唔多個個星期都食幾次飯

除咗港科城中，其他都摺友

有一啲明明嗰時仲好fd 上咗唔同學校之後竟然疏遠到連生日快樂都唔講 講真其實好心傷
Last day嗰時攬哂喊哂講啲咩得閒要約出黎 都只不過係講完就算

不過咁 我唔會忘記同佢哋相處嘅一切 雖然變成過客 但都好慶幸有曾經喺我生命中出現嘅你哋

同我諗法差唔多 唔熟既都唔會因為同你影張相就係friend

你地仲有朋友真係好 我而家一個都冇淨低

港科城理

暫時未諗到

中學班垃圾就算啦
早幾年去佔中
今年已經入咗紀律部隊，收皮啦
入到u就同u班人一世就夠

其實其他fd都唔會因為讀咩u而劃清界線
就算大家嘅大學唔同 都仲係大家嘅frd
依家又唔係同間u做frd
有時見到佢地搵到新圈子一齊玩
心入面都係有啲難過
或者大家緣份至此 無得強求

好彩有個同學由小學中學大學都同一間仲覆同一個faculty?

本身朋友已經少
因為唔鐘意周圍yo人扮晒稱兄道弟

識落嘅朋友都喺傾得上幾句
肯交個心出嚟

但慢慢 經過咗十幾年嘅時間
我開始真正相信
無論幾熟都好
真正幫到你同陪你捱嘅人
得自己
就算有女朋友都喺噉話
冇返幾個錢喺身 又冇樓
無謂拖累人

我向來重感情 友誼喺我最重視嘅嘢
但去到今日 我終於明白樓主講嘅道理
要啲時間去調整

有d人係鐘意狗眼看人低 可能你個埋fd有呢d人搞到佢地咁

真朋友會陪住你捱
利伸個fd retake 個陣等陣約出黎食飯為佢餞行 最後佢上返岸

其實有時唔單只係掛住班朋友 係掛住同佢地一齊嘻嘻哈哈 無乜擔憂果種生活

成日想約出黎 但whatsapp group十問九唔認
其實對對方上心嘅一直只有自己一個
心都淡哂

出左黎做野，中學同學冇一個諗法相同

有時真係想退尻晒d grp佢算數

有個asso升八大既fd係我面前笑其他人入唔到u，覺得自己入到u勁過人咁
但明明我都係入唔到八大

已經冇同中同聯絡
利申：上年DSE

中學果陣好摺 識唔到好多fd 班入邊又小圈子搞到冇咩歸屬感
到依家yr2 中學fd果d已經收收地皮 兩三個月見一次咁 但都feel到已經唔同曬個感覺 冇左嘻嘻哈哈又一日果種感覺 食飯果陣有一兩個仲要禁手機 個感覺好難講
但讀緊大學都知身邊班fd有幾個中學老死個個星期都約真係灰灰地
放假又冇人約又冇女
唉人生

喱啲係自卑變自大
識好多人都係咁
可能平時俾人踩得多 一有機會就踩返人
想同其他人與別不同咁

呢d人屌佢都哂9氣 同佢斷絕來往啦

我覺得男仔既友誼一大班友鳩下鳩下容易last耐D

女仔果D友誼如果畢左業仲收收埋埋就會冇啦啦消失左

唔知點解好多asso升上八大嗰啲都係咁
有料你串得起我唔理你
無料但單憑入到u而串鳩人嗰啲就真係勁仆街

我知佢無心踩埋我，因為唔中意果個人先笑佢入唔到u
但我聽到果下真係好心酸
其實本身自己入唔到u已經有d葡萄tran得返八大既朋友，但都唔會因為咁就唔同佢地來往

中學自己果班成班hibye fd 跟住last day直接走人 反正都無人在意

巴打你讀緊咩 其實asso tran 8大唔係好易咋咩 我見連仔講到過3就tran得

恒大呀
我gpa算高但衰interview

其實對佢地黎講未必係阻
只係要用兩粒鐘reu既話
我不如用黎睇套戲 訓個覺好過
佢地將reu睇得唔重要

我係你嘅話
我會用講笑嘅語氣同佢講：「哈哈哈，你個frd我都入唔到八大喎，哈哈」
咁佢下次再想講喱啲嘢嗰陣會收一收皮
因為你都話佢之前嗰次係無心
係frd嘅自然會避

心態有問題 我都唔明

year幾

今年year3喇
有再報多次但未interview
已經打定輸數

...咁真係好難幫你 點解唔讀asso呀

shitty仔收皮啦

你都是shitty仔

其實我都有恒大fd tran到入u
所以我覺得應該真係自己interview太差
其實都好後悔無入asso,好似容易d入咁
不過過咗去既野後悔都無用
岩岩拎咗恒管二萬蚊獎學金，我會繼續努力讀埋佢

11年畢業到而家節日都有班gathering
有1,2個fd既會keep住成日whatsapp喎都

真係好撚忙架
有時間都要諗下次開會傾咩
分手都唔得閒約出嚟講清楚
但又有時間同女睇星星
真係好撚忙喎屌你老母

就唔啱時間就出席唔到架啦
你嘅兩粒鍾等於我嘅兩粒鐘？

上大學，慢慢同上唔到大學果班一個圈子
青春熱血搏盡無悔後

社會大學裡，雖然難找同學
回頭看DSE，一片感觸
然後明天又返工

唔係睇你係睇大家

你有心約人地個group永遠冇人出聲咁樣有意思咩，出聲都係話唔得閒

初中有班最好嘅朋友
得2個keep到依家
當初講到至死不渝嘅友情
轉眼數年已經煙消雲散
高中班所謂朋友 當時玩得好埋又啱傾
都已經冇再聯絡
佢地自己圍威喂都有嘅 但係總係冇我份
明明我都有努力咁維繫每一段得來不易嘅友誼
但每次都係咁收場 曾經因為咁樣憂鬱咗5年
依家睇透晒啲人 但個人都愈來愈摺

其實人生在世得一知己真係死而無憾
好好彩仲有2個陪住
雖然人愈大都愈少見

加油

13年grad，而家仲keep住會約出街玩/去旅行

14 grad 仲有班朋友個個星期見一次打下波
真係覺得好慶幸搵到一班大咗仲keep到既朋友

16dse
只係短短年半已經發覺同舊時同學既價值觀差天同共地
可能去咗唔同地方 識唔同既人
個人都會隨之改變
而家只係同返一兩個同學見面

即使入到大學 最fd都係中學個幾個 無錯 係幾個姐 大學個班完全係應酬

就算依家約出來，可能始終會有一方價值觀唔同，唔會再好似中學咁純真嘅友誼

你脆弱咋
我同中學果班仲係friend 過打band

突然有d想喊

以前將班朋友擺第一位
但一個一個咁疏遠之後
發覺得屋企人先可以陪你到最後
得親人唔會啪啪蘿友話走就走
唔會無啦啦無疾而終咁離你而去

我反而覺得只要係真心friend既話，根本無話會斷聯絡/唔聯絡，只要有個心係度就夠，個班圍威喂既友仔根本唔洗理，因為根本唔當佢地係friend

少有熱門post喎 ching

7,8個fd識左13年，以加仍然一個月見幾次
利申2016dse
睇下你有冇心keep姐

有感+1 好懷念中學既日子 真係真係真係忘記不了 gd左就好少聯絡了 因為大家讀書既地方唔同 好難約出黎 又有d要食女陪女 唉 最人齊個陣就係上堂 好想翻中學那日子呀。

唔算太熟果啲 都加咗對方sc。如無意外都唔會再傾計

朋友入asso 早畢業，出咗黎做嘢
而自己仲讀緊書
已經好難夾到時間出黎食一餐飯

好懷念中學

出左國果d 咪重更加唔會contact

係，兩粒鐘話多唔多話少唔少，同莊友食好過

last day 連相都冇影
grad咗幾年都再冇聯絡

可能連你叫咩名都唔記得

14歲去咗加拿大 上年12月返嚟香港喺街見到個中學同學但佢唔認得我

重有個grad din, 唔去唔好比錢 ， 比左錢去既買件出街都著得既衫 咪買禮服果類 啲錢留番個長假去玩

男人就正常西裝囉，面試 present 甚至返工都用得着

講得好
著左幾年都係果套

間唔中都有料到架我

唔止中學
連小學都有啲仲會約出黎
係睇你人緣點架姐

16dse先出黎2年

當出哂社會做野你就明

當年影相嘅一大班，但真係到而家仲keep到嘅得嗰幾個
Keep到嘅都係以前嘅親密戰友哦

出黎社會後，每個人既人生軌跡盡不相同，

命運，都不相同

呢個時候，再冇朋友呢2個字存在

同意
當d朋友開始十問九唔覆就已經唔想再keep
無謂勉強